你是股壇裏面的那10%的人嗎？

坊間普遍流傳十位散戶九位都係蝕住離場，得10%人係真係投資令到自己資產升值而唔係好似賭博咁十賭九輸

想知統計下連登究竟有幾多股神喺度，不妨分享下分別玩咗幾耐股票，投落嘅本金目前狀況大概升定蝕緊？（如有嘅話可以大概咁提供埋個百分比）同埋有冇咩心得/策略可以吹下水互相交流下。

正評：目前賺緊

負評：目前蝕緊

利申：新手，準備夠一個月，目前+1.22%

蝕到塊閪咁

新手，一星期，+1x%
好驚食頭糊輸甩褲

有冇話大概蝕幾多？同埋個投資策略係點買法

股資 十一二年

中一開始同阿哥一齊玩

佢開戶口 二個利事錢玩

玩股票新手階段最容易情緒化，好想開市時間時時刻刻都望實個持有股票升跌幅度，贏少少會好happy，跌少少都會好l緊張，好亢奮

專炒細價股，半新股

十年經驗，見過唔少股災大風大浪，其中有冇咩嘢覺得可以分享下，提點下d後輩

15年贏兩球 至今都上唔返高位

細股好似要好識同大莊家鬥，肯定有翻咁上下老手啦，有冇攻略要發表下

小心中國股
見唔到唔好買

個個金融問題我都食中哂

我係行價值投資

盲點好多 止蝕我唔識 最出血果時就係撞正假賬

就係中國股

股票心態行先

睇股權集中度

我自己心態覺得抗到通脹係最起碼目的，之後嘅升幅就隨緣睇住個勢止賺啦，但止蝕真係難控制d，好睇心理關口，股票都係一件複雜嘅學問，要多關注時事，大局走勢之餘，都要睇埋幕後d大戶點操控，唔係話間公司有利好消息就一定升咁表面，初入場覺得好難捉摸

想長贏最好睇下書理解下基本概念先

止蝕 做唔到
就係心態問題
對自己太有自信
止蝕 大多數人都講
我家陣都唔做
不過止蝕 係好事

自己都信唔過自己買條鐵咩

不過我衰二次7位數都係 假賬
交足學費先得出
睇唔到唔好買

你要追通脹好多大股都得

買股收息好難買到蝕錢

點解大部份人都係衰心態
可以點解決

股齡2個月，total賺緊2.7％，全部都係喺香港買ETF。 打算長揸或者等到自己研究到一套止蝕嘅原則先做少少炒賣嘅動作。

無貨喺手。識低買高賣已經做到10%散戶

點解得10%？ 因為大多數唔係價值投資 個個都係短炒買賣。好似上年大跌市咁 有幾多個敢繼續持有？根本上 做足功課 對隻股有信心既人會繼續持有 今年都已經番哂家鄉 未番家鄉既 都輸少好多。俾著傻散 跌幾跌就驚 就沽撚左

900%

+20%

個市玩完

總之大陸公司無論幾大都唔好長揸，短炒冇問題

人地國家隊玩信心
用西方規則去玩大陸股一定輸到陷家產

月供股票

只係聽人講話技術分析同基本分析 我都想知多啲其他嘢

+2x %

唔多理佢，收息

冇睇啲乜柒分析 我基本得一個策略就係主供公用股 家陣得匯豐一個打橫行其他煤氣港鐵中電都升左

今年初開始玩，開頭用4萬買小米，蝕萬幾學費
之後用二十萬買俄鋁，2.5幾入，3.96放。
現時全倉轉買渣打，61$買入。

笑左

其實都係運
咁啱你供嗰排大升
如果你持續咁多年咁做
好有可能只會貼到大市
但確實係比穩陣既做法

識止蝕 贏一半
識止賺 贏埋另外嗰半

大時代前開始投資
唔算賺好多，平均每年賺5% 左右

避過大時代28000 碌落去18000
英國脫歐 無走到好快 recover番
18年4月清左倉，叫做避左成個18年大浪

大時代同2018 跌市， 都係高位跌10% 就走
唔知算唔算一個指標

其實買股票， 唔明 d人成日問可唔可以賺到幾多
我反而覺得係要問自己蝕哂仲生唔生存到
即係控制注碼，從而控制心態

但散戶消息唔夠傳遞得快，點先可以真係睇得出間公司係被低估，就好似之前車股咁炒升10%，都係後知後覺等曬佢地變異動股先收到料係有政策刺激

有冇話點解大陸股長遠唔得？港股市場上市嘅大陸公司會唔會好d過大陸股市場上市嘅公司？

7個蝕
2個和
1個賺呀

賺緊有咩用, 計埋通賑..應該夠保值咋

無錯。身邊有一個有都唔錯既投資經驗 上年大跌 個個都驚 唯獨佢無沽過 結果呢？

優質股 真係唔需要驚佢跌 波幅係短期 長期既話隻股都會去番個合理價。特別係壟斷既大隻股 66 388..... 真係唔洗驚佢跌 其實跌仲開心。

我依家都喺到訓練緊自己長期持有

個個都想短炒搵快錢 但唔容易呀

買優質股，唔好買垃圾股。所有國家嘅股票市場有90%都係垃圾股，只有10%係優質股，就睇你識唔識得揀

一句講晒
坐

睇翻走勢好多時基本只要唔係咩天災，戰亂之類搞到香港運作唔到，股災之後都多可以回翻，但一路跌一路入，如果冇d內幕係手，普通散戶要幾大信心先做到認為自己d預測係會堅過其他專業大戶，大部分散戶

經過4年蝕到仆街既經驗。終於唔洗蝕而家只買指數追蹤基金，美國龍頭股好似波音 google visa master

股市巴菲特都教咁做，但咁啱依家港股美股指數好似都比較接近緊歷史高位，突破都幾有助力，好驚之後會回落好一排先升

你睇短線緊係。 我係超長線，啫係除非真係有消息成個美股收皮好似09年咁既話，如果唔係都唔放。

玩左一年 輸20萬

我係嗰1% 破產

股票同Crypto 都係上年入場玩

股票賺約5% ...

Crypto 高追之後又因d 平台交易唔到止唔到蝕 果陣都係趺30% 左右

之後灰到完全冇理佢 趺左90 %

儲左六年既積蓄就咁冇左7 成

應該要輸到驚先真正做到目光長遠，我開始都覺得自己可以抱住長線投資嘅心態玩，買股前都係睇佢幾年後前景唔錯先買，但玩開一排覺得個股票如果升超過10%就好想放出去，以為自己捉到個短期升幅高位，之後等佢跌再玩過，即係見到賺錢就好想快d套現，因為套現之後就覺得自己好似冇機會輸翻，應該唔少初玩者都容易踏入呢階段，要睇下幾時先識得修心養性唔理短期升幅

跌到差唔多就當輸曬算，唔套現叫做可以留有一線希望當未來超長時間可能會上翻，最緊要d錢唔係借嘅就得

玩左6-7年
贏啲啲，追通漲
之前主要都係內銀股收息，但佢個價又升

間中突然興起炒一炒果啲都好快就放，有贏有輸，但應該贏比較多小小

財息兼收，做銀行股東好過擺銀行，做定期回報高極基本都係得2%以內，但抗通脹要每年升3%先穩，短炒當怡情唔會太過分就得

你估隻隻都番到既咩

你推隻tsla 350 跌到 235，成3x%，最勁係你
其實你有冇d咩金融知識? 唔識唔好吹到自己好勁咁
害撚死人

輸緊12萬

玩咗4年，長揸。平均每年十幾%

主要係買之前嘅準備功夫做得多，買入後就唔理佢

要學識有耐性

係你唔識低買姐

跌30%你都驚，不如唔好買股票

上年蝕6,70萬, 但今年扑中幾隻正野788, 1755, 1995, 2013, 2360, 倒賺返百幾萬, 暫時炒股十年以黎利潤最高

佢果時推既話入得架
我買既話會250 横行區底先買，雖然都會輸
你班友散户扮價值投資真係好on9

但2020又真係好掂
我之前賣哂佢做首期一部分
果時先值廿幾蚊
而家值五十幾蚊
長hold到而家就正

不過好彩樓價都有升
而且因為槓桿
到時賣樓的賺幅係會多好多
所以都唔算好後悔

進入股海七個月
淨賺+33.85%

1. 政策市
2. 中國人最叻係做假
3. 華人社會老闆決定大晒但係上咗位嘅人好多都係冇料到，跟隨唔到世界嘅改變，但係西方或者香港嘅公司係有一套嘅制度去制衡老闆嘅權力，大陸公司講規矩講制度等於戇鳩

咪係，
350跌到235有曬股價證明都話唔客觀，
最客觀係佢

價值投資只不過係一個噱頭。

700唔長揸賺唔賺到錢

屌你媽個閪比大戶當狗玩

短炒公司仔最多只會買幾千蚊，而重手買既只會買有穩定業務既公司，買呢啲公司唔會賺得多，不過夠穩定，而且就算跌左落嚟都好，只要業務冇問題就一定會升返

要睇公司年報加分析報告，要間公司有穩定業務同持續派息政策。當公司派左40%利潤做股息，剩低60%就拎去發展業務。當15倍pe，每年有6＞7%穩定回報已不錯，而派息係應該持續增長

係丫，咁多年大型收息股搞到蝕既應該係得滙豐同香港電訊。。。所以贏面點都大過輸

ps.其實比起08年，滙豐到依家好似都係賺既，不過買其他股仲賺得多

死人渣兜銀行當年二三百蚊買過，一頸血

其實只要間公司每年賺錢，冇古靈精怪野，每年再投資後又賺多啲又派多啲息，，除左短期風浪外，長揸好難輸

香港都今非昔比，黎緊仆完應該浮浮沉沉2至3萬點水平
反而美國就算跌到仆街都有力番身

指美股番身後再破高位

長揸好公司

玩左大半年 輸緊5k左右

咪講左有d番唔到都輸少d囉。你有能力既可以短炒搵快錢 無能力既只可以長期持有。短期大戶可以操控個市 長期唔得

2020優質股

點玩都好 都有其缺點 最緊要搵到一套自己岩既。所以一開始有心理準備交學費

玩左半年 咁岩食中個浪

其實成日聽月供股票
咁係咪真係高位開始最後都好有機會贏？
月供假設係日後必定會高於平均價

+10%

玩左半年 輸緊25%

輸咁多，玩短炒定正股長線？

我覺得其實只係分散每次買嘅風險同埋唔洗煩/分析佢買入時係咪當秒/分/時/日/周/月嘅低價，相當於唔理咩價，只管信任間公司會增長就得，但如果你眼光準，勁嘅話可以直接係佢低位手動買入

少年股神

岩呀，例如150蚊果陣入apple, 短短幾個月就30幾%升幅

樓主好 ball

模擬倉算唔算

真 如果買收息股長渣 唔好貪心做太多買賣
基本上回報唔會太差

長渣派息股唔會輸架喎

你地個%係計緊IRR定TWR..........

咁叫食中個浪？

都可大可小架，假設佢本金係一千萬，升9.67%咁就大概多咗一百萬

咁就一定係IRR

入股市嘅第一課，無啦啦侵侵一句嘢，正數即刻淪落成負數，毀滅咗我對股市可以增資產值嘅美好幻想